\section{Описание бизнес процессов}
	\subsection{Разработка проекта.}
	\begin{itemize}
		\item Участники:
		\begin{itemize}
			\item менеджер;
			\item тимлидер;
			\item разработчик;
			\item тестировщик.
		\end{itemize}
		\item Сущности:
		\begin{itemize}
			\item прокет;
			\item milestone;
			\item тикет;
			\item сообщение об ошибке.
		\end{itemize}
		\item Этапы:
		\begin{itemize}
			\item создание проекта;
			\item определение команды разработчиков;
			\item назначение тимлидера;
			\item итеративный процесс разработки проекта по milestone;
			\item параллельно исправление всех появляющихся ошибок;
			\item завершение проекта.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsection{Выполнение тикета}
	\begin{itemize}
		\item Участники:
		\begin{itemize}
			\item менеджер;
			\item тимлидер;
			\item разработчик.
		\end{itemize}
		\item Сущности:
		\begin{itemize}
			\item прокет;
			\item milestone;
			\item тикет.
		\end{itemize}
		\item Этапы:
		\begin{itemize}
			\item создание тикета;
			\item определение исполнителей;
			\item подтверждение получения тикета исполнителями;
			\item выполнение задание из тикета;
			\item проверка выполнения задания и закрытие тикета.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	
	\subsection{Обработка отчетов об ошибках}
	\begin{itemize}
		\item Участники:
		\begin{itemize}
			\item разработчик;
			\item тестировщик.
		\end{itemize}
		\item Сущности:
		\begin{itemize}
			\item прокет;
			\item сообщение об ошибке.
		\end{itemize}
		\item Этапы:
		\begin{itemize}
			\item создание отчета об ошибке
			\item исправление ошибки разработчиком
			\item проверка исправления тестировщиком.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
